# Тестовое задание С++

## Постановка

Напишите (консольную) программу, принимающую на вход  имя файла и набор параметров. В зависимости от параметров программа должна работать в трёх режимах:

1)      `test -f Test.tst -m words -v mother`
печатает количество слов «mother» в файле `Test.tst`

2)      `test -f Test.tst -m checksum`
печатает 32-битную чексумму, рассчитанную по алгоритму `checksum = word1 + word2 + … + wordN` (`word1..wordN` – 32-хбитные слова, представляющие содержимое файла)

3)      `test -h`
печатает информацию о программе и описание параметров.

При написании тестового задания мы ожидаем увидеть программу на языке С++ (а не «чистом» С), несмотря на некоторую избыточность С++ для данной задачи.

## Реализация

Для обеих задач в зависимости от результата функции `omp_get_num_procs()` выбирается параллельная или последовательная реализация алгоритма.

Параллельные реализации используют двойную буферизацию - один OpenMP поток вычитывает данные, остальные обрабатывают ранее считанный блок данных. В результате скорость работы программы выросла примерно в 3-4 раза. Проверялось на файле размером 4 Gb, на PC с Intel Core i5-4690.

Собрано под VC 14.0 и g++ 5.4.1.

```
g++ --std=c++14 -fopenmp -I vendor -g -O -Wall -pedantic test/*.cpp test/*.h -o test.out
```

При клонировании репозитория использовать опцию `--recursive`.

## Common

Пример используемого регулярного выражения для подсчёта количества слов в файле в Sublime Text:

```
[\~\!\\\@\&\(\)\-\_\+\[\]\{\}\:\;\"\'\<\>\/\?\ \t\n\.\,]awesome[\~\!\\\@\&\(\)\-\_\+\[\]\{\}\:\;\"\'\<\>\/\?\ \t\n\.\,]
```